[有圖] 雲南七天被騙週記

是咁的，之前都有同朋友講過雲南風景好靚，而今次旅程係因為見到hkexpress去昆明嘅機票$500有找，就決定買左先算。係度問過行程意見，去完返黎梗係要出返個遊記。

雖然旅程嘅最後兩日肚屙，屙到腳都軟，但去完完全無後悔，因為雲南真係一個好靚好靚嘅地方。今次去得7日好多地方都未去到，好唔夠喉，但就當係俾個機會自己再去。今次只係去左麗江、大理同瀘沽湖，實在係唔夠時間。希望下次有機會去埋香格里拉、雨崩，再探索雲南呢個地方。

一月淡季，成程計哂所有野，機票、酒店、搭車、食、玩、買、比人呃，全部夾埋用左$4000hkd左右。機票個度無買行李，拎左個細喼hand carry，全部住客棧兩人一間房。其實應該可以再平啲，但住同玩都比人呃左少少，呢樣之後再講。

大概嘅行程係咁樣：
Day 1: 香港到昆明
Day 2: 麗江
Day 3: 麗江到瀘沽湖
Day 4: 瀘沽湖
Day 5: 瀘沽湖到麗江
Day 6: 玉龍雪山 麗江到大理
Day 7: 大理
Day 8: 大理 大理到昆明
Day 9: 昆明到香港

雖然睇落係9日，但去程夜晚8點機，回程朝早9點，所以玩嘅得7日。

－待續－

留名

其實中國都有好多正地方

去左9日4000蚊仲想點

巴打係咪去晒D三杯茶表演個D?

係 去完今次之後好多地方想去

其實我都覺得好抵 唱啲錢仲剩左成千蚊返黎
提醒下大家之後點樣去得更抵

茶馬古道？有三杯茶飲 但無表演

巴打比人呃係未 茶馬古道/氧氣

麗江消費其實好貴... 唔去埋梅里雪山個邊？

麗江個一生人一次表演幾好睇

雲南真係一個好正既地方
畢業打算雲南上西藏玩返個令月先返黎

第一日

其實飛機delay凌晨12點先到昆明，所以第一日就係昆明機場去酒店就完左。廢是咁快完一日，打多少少廢話先

個日check in前又唔係肚餓，諗住去到閘口先買啲野食，點知500幾號閘口前係得一架車仔賣野食，仲要係50幾蚊一個杯麵，結果忍到上飛機就忍唔住嗌左個杯麵，飛機杯麵$30，都慳左$20嘅(好似係)。記得唔好好似我咁，500幾號閘個度係無野食架

delay左陣，差唔多12點先去到昆明機場，好彩唔洗等行李，但啲餐廳都閂得7788，所以雲南嘅第一餐係孖芝。

發現新大陸，有免費電話打不突止，個電話仲可以捉棋，但點解有人12點幾企係度捉棋

因為酒店有接機服務，我地又淨係買左上網卡無電話，所以用呢個電話打左去酒店等佢黎接。

Day1 完
-待續-

茶馬古道呃得最多 百幾二百

唔夠時間去香格里拉德欽個邊 要再去

印象麗江啲friend

我都想畢業去西藏

影得幾好

lm

想睇點比人呃

LM

Pish

樓主用咩相機架
未追post 講過既 勿屌

因為我都搶咗 諗住同兩老去
不過得四日 好似

留明
5月去

多謝

睇人仆街最開心

唔洗驚 未講過
iphone se+canon 650d

四日實唔夠喉

啲相好靚啊

Lm

雲南去過，今年grad都會去西藏

第二日 去麗江

唔知中間點解咁大煙

因為睇過啲人遊記話昆明無野玩，就果斷地skip左昆明。機票$320非常抵屌，一個鐘都唔洗就到麗江。火車好似要搭7-8個鐘，而且硬臥都要兩舊水。
但係昆明機場就埋下左比人水嘅伏線。

個陣係閘口等上機，研究緊佢架行李車嘅時候，有條友行過黎話自己係機場乜乜乜，話可以幫我地係麗江安排接機，個陣聽唔到係乜，後尾先知原來係旅行社，但都唔明點解佢可以係裡面拉客。其實30蚊機場車出去古城個時都覺得貴，但咁早起身未訓醒見唔洗煩，就話好啊好啊。

搭東方航空

然後，去到麗江機場真係有人拎住張紙接機，仲on居居覺得好過癮。上車發現除左接機個個人仲有個司機，接機個個人就係負責sell
我地未book客棧，佢問我地又好老實咁話未book，咁佢當然有相熟客棧啦，我地諗住都可以睇下，就話去睇。

sell完客棧就問我地諗住去邊玩，我地又on9地話無plan。話30蚊車我地來回去茶馬古道，有得騎下馬坐下船，咁我地見無諗去邊，就問唔如果去到唔騎有無野做，佢又話有，有得行下，咁我地又話好。

講講下就到左客棧。咁間客棧都方便嘅，係古城出面過條馬路就到，乾乾淨淨都幾靚，就決定左住。但後尾夜晚先諗起上攜程睇下，就發現比貴左$40。

擺低哂啲野整好就出發去茶馬古道。sell野個條友成功左就走左，淨返個司機。個陣12點幾未食野，就叫師傅放低我地食野先，第一餐正餐，$9嘅土雞米線，幾好味。

食飽繼續去茶馬古道。越去越荒蕪，見到啲人騎馬。

然後佢放低左我地係一個報團嘅地方，唔報啲團根本無野做，咁我地又報左。有幾隻團，好似係5隻，百幾蚊個隻騎馬個路程好似太短，長又太貴，我地就揀左中間。佢有個表寫哂價錢，原價好似$36x左右，學生$280，我地一個學生一個唔係，最後講到兩個都$280。其實都覺得好貴，但當時又騎虎難下咁，唔報又完全無野做。$280騎下馬坐下船同飲幾杯茶。

講話騎左幾耐實比人笑，騎馬一個鐘，個船佢問我地自己撐定搵人撐，我地兩條廢柴揀左搵人撐，半個鐘就撐完返左去，$280玩左個半鐘，加埋車費成三舊水。

後尾我地係去大理嘅火車上識左個人，佢都有係茶馬古道騎馬坐船，話$150比人呃左好唔開心，因為佢旅程中識左個人玩同一樣嘅野$80，我地聽到得啖笑，話我地玩左$280，佢勁怕醜但都都忍唔住笑左。

其實去之前都係隔離post見到話淘寶團$68，仲有土雞鍋，但唔知點解個下無左呢回事，以致今日比人昆左成二百幾蚊，除左補返句屌你老母我都無野好講。

玩完個團出返古城都只係4點幾，呢個時間入古城要比$80維護費比啲官貪，但6點過後啲人收工，入古城就唔洗錢。比人呃完呢度要慳返$80，咁就訓陣等6點幾先出去。

古城好鬼大，但賣啲野都大同小異。係條酒吧街好似disco咁啲人係枱上面跳舞，音樂又唔知點解要咁大聲，啦啦臨行過就算。

之後鳩行到蕩失路，完全搵唔返條路走。行左好耐問左好多人終於走返出去，之後晚餐又係食土雞，不過係土雞鍋。

返客棧前見到生果舖，買左幾個雪梨潤下，只係五分鐘嘅路程個膠袋竟然可以爛左，啲雪梨碌哂落地下，執返哂就返客棧，係天台食雪梨睇星。睇左陣就落去執野準備訓，聽日一早去瀘沽湖。

試下影星 但

Day2完
－待續 －

景靚點影都靚

我岩岩暑假都去完
呢3個地方 用左10日
洗左8000蚊
同埋啲景無你而加咁清
但係有另一種風味

祝棋

幾靚咁

lm 買咗uo平飛五月底去

好靚

lm
遲d都想去

即係騎馬撐船可以80搞掂

上年啱啱去完雲南大理，麗江，香格里拉，茶馬古道玉龍雪山，再圍繞洱海踩單車，好靚！

大陸d 團好濕尻 之前去蒙古 同一個團d價格差好多

菲林相機

仲去麗江

雲海咁嘅

凌晨12點幾

係好靚

留名
想自己去遊下
做下功課先

巴打去幾日？

襯未比人破壞哂快啲去

係啊 仲要80有午餐我地無

個茶馬古道真係好呃錢 屌佢老味
我都俾人呃，俾咗幾百蚊
點知local tour $100一個人仲包車

要警世各位咪再俾班仆街中介馬撚呃
收錢個班中介馬撚俾勁少$真係養馬帶你去玩嘅人

我個陣都係 係hostel報 80蚊 騎馬划船同食土雞鍋
所以返大陸玩 一定要上淘寶同螞蜂窩睇下 😂😂

$68 好似我講？因為每次有人問拉市海，我都會叫人上淘寶買團仲好
之前同團有人200有人500 最高成800
行程仲要唔同，較短，笑撚死
同埋番大陸唔好相信扮好人既熱心市民是常識吧
利申去過三次雲南

ctrip 團購98

之前去過大理古城
下晝入好似唔洗比咩維護費
感覺係一個好虛有其表既地方
外面睇落係的確好古代
但係入面所有店鋪 裝修都過份地現代化
賣D野好多又不倫不類
諗住行上城牆睇下
結果屋頂全部都係熱水爐天線鑊之類既野
呢D就係中國所謂既保護古蹟方法
少少美感都冇

準備3月頭去雨崩
搭單問下，有無巴絲打都係果排去？

絲打幾號去

已經去過雲南2次，感覺咁多地方最舒服同最靚都是大理

唔係肚屙我都想踩

真係要好好格價

2月28- 3月14

vsco執

前年去騎馬玩船食垃圾餐 2個人100有找
仲要國慶去

各位要小心

hostel報都咁抵 其實去前有睇過但唔知個日做咩唔記得左

800都比 我都係行程短個啲

大理唔洗比 係麗江先要
其實都無保護過 啲所謂維護費只係用黎貪污

肚屙唔舒服無好好欣賞大理
但瀘沽湖都好值得去

幾號雨崩，我頭幾日去

雨崩逃票教學 尼龍入西當出
我地6個人每人慳左兩百幾

麗江古城可以係獅子山邊果到入去 冇人check票
唔洗比入萬古樓 隔離有間野比1蚊可以入去坐 睇到成個古城

上年12月去左14日入左雨崩 好正

其實未plan, 可以 tg 我傾傾
@tnnacmm

大理圍住個海玩，住海景房真係一流

我都有一個白痴到震既經歷要分享，
諗起都覺得好好笑
利申：借朋友acc

話說我三年前到麗江，
我地係無畀到古城維護費既，
網上話入麗江黑龍潭公園要比門票。
甘我又見到個post教人逃票，
係門口左邊乾涸的河道竄入公園。

點知果時係夏天，河有水入唔到。
門口又好似有人守住，甘我地都諗住走人。
點知有個師奶截住我地，話她係本地人，
識抄小路入公園，只收我地10蚊。
她一直拉住我地，甘我地就試下。
她帶我地行上山果條小路，沿途係甘叫我地四個女仔行快d，唔好出聲。她話畀人捉到會好麻煩，真係好刺激

係我地從斜坡潛入公園前，個師奶當然不忘收錢！
之後我地就好開心甘遊公園，即使個公園係睇唔到玉龍雪山，個黑龍潭無水，完全係個垃圾公園

最後我地諗住自豪地行出公園，
點知畀我地見到其他人大搖大擺甘自出自入

果時諗，果10蚊，當買個師奶既演技
而事實上確實係要憑古城費收據入公園既，
可能果時甘岩無管理員守門口。

麗江古城好多小路入到去，輕易逃票

留明

兩個人100唔撚係啊

兩崩個人覺得西當入尼農出風景更正，因為尼農走既話係一路落，而且風景係超正，西當就專心上斜都無乜所謂

係好膠幾搞笑
多謝分享但都要甘你老母

下次去多次啦
BTW 嗰時去麗江古城住民宿，真係好正 環境靚，夜晚仲會同其他房間嘅人一齊聚喺一齊傾計，真係幾開心。

補圖

好正啊

黑龍潭係要show維護費張票，行上D入就唔駛比$
麗江你早入或6點傍晚入都唔駛$

隻色好正，點整

咁似我中學同學既

巴打你係咪讀CITY,係隨夢園撞到個BU仔

屌好撚正 睇完都想去

不能同意更多，保住個壼蘆，但冇晒入而嘅文化歷史底蘊，過份旅遊商業化。

屌 邊個

好似唔係

去啦真係好撚正

強帖留名

第三日

約左師傅8點係古城等，去瀘沽湖

拼車個師傅係隔離post絲打介紹嘅，都ok嘅，$120一人來回，係回程有些少問題，後面再講。依家條新路整好左，4個鐘就到，因為我地第一個上車，揀左最闊個個位，食完早餐之後成程都訓得好安樂。中間有啲景點其實唔知咩黎，但師傅會停車叫我地影相。

唔知咩景點

去到望到瀘沽湖，師傅原來係來自龐大嘅車隊，有好多部車同時係個度，全部人停左係度聽大佬講野，主要係話陣間無野做可以報佢地嘅團，叫你報就陣間上車同師傅講，就會去返客棧門口接你。咁除左團之外佢地都有話啲客棧大概咩價錢，包車又咩價錢，所以我地就知道客棧又book貴。

介紹中嘅大佬

我地join左佢個團，$100一個人玩半日。4點客棧門口接我地玩到8/9點返去。我地住大落水個邊，搭車咁耐都未食野，就行出去求奇食個飯，都應該係預遊客幫襯，一個飯$26，米線都係廿幾，炒飯個樣普普通通但又幾好味，米線就無咩特別。食完返客棧hea陣就4點。

第一個景點係摩梭族嘅屋企，比你周圍行下參觀下，之後有下午茶食，係佢地族嘅食物。亦都有比我地試下佢地嘅酒，啲酒有兩種，男同女飲嘅係唔同，男嘅清啲女嘅沌啲，但味道就唔知有咩分別啦。食完就帶左我地去佢地嘅祖母房。

摩梭族係女人話事嘅，祖母係上一代祖母揀出黎嘅，係成個家族最大個個，而祖母房就係佢地屋企最重要嘅地方，供奉祖先亦都係呢間房。

講完一大輪呢啲資訊性嘅野，就介紹雲南好出名嘅銀，講到十分神奇。咁講完就梗係搬左成枱銀出黎啦，仲有得碌卡。啲銀係靚嘅，但就有啲貴，一把好細嘅梳都千幾蚊，每個團總有幾個貴婦，有個仲串到問可唔可以陣間返黎買，話唔慣咁多人睇住我買野。

之後就食晚飯，有湯有菜，十幾碟，$100包埋下午茶同呢餐，都ok嘅。

食完飯仲有個晚會，有啲人會著哂民族服裝唱歌跳舞，有個環節比啲人出去唱歌，有個表演beatbox，個族啲人唔知佢做乜尻，deadair到唔敢睇，不過整體黎講你投入嘅話都幾好feel嘅。

晚會完左就車返我地返去，個天好清，成世第一次見咁多星，真係好撚靚。返到去時間尚早，我地就落左樓下坐下，佢有live music坐下聽下歌幾舒服，我地就係度寫postcard。

上返房係露台試下影星，不過係fail嘅

Day3 完
－待續－

留明 去過一次麗江想再去

有無俾東北佬斬

有冇去咩玉龍雪山
中國黎講雲南我都有諗過去

點解咁講

vsco filter咋

想再去雲南
大理 香格里拉

好彩無

有啊 但又係一件憾事
要去快啲去 相比以前啲遊記 瀘沽湖都越黎越商業化

支那地區

好撚想去
好撚正

無見過有管理員，有兩日六點前北門大搖大擺入都冇人理

當年又係機場比人說左上車入城
沿途扮friend話自己都好鍾意聽廣東歌
個陣都係比佢水左去茶馬古道 280
之後騎到中途落馬諗住參觀下佢既村落
有啲村民話帶我地參觀
仲話可以幫我地祈下福
就逐個人分開帶入間房
叫我寫低自己同屋企人個名幫我地祈福
咁諗住寫完咪比幾十蚊當香油錢咁
點知寫完佢話要一百蚊人仔一個
我即刻話無咁多Cash
點知佢話"刷卡也可以"
即係屌左出黎
不過心諗仲係人地村入面
唯有焗住比二百話無Cash啦

你姓歐？

巴打係邊度搵到跟團四圍去架？

巴打啲景點會唔會好多人？
之前去過四川，啲景係幾靚
但就好多人同埋啲廁所真係臭到仆街
幾靚嘅景 影嘅時候見到咁多人攝鏡
真係乜心情都無晒

我每年都去昆明 呀媽鄉下

我呀媽鄉下都係

上年冬天同女朋友去左麗江+香格里拉
有D地方真係幾靚

leave name

Lm 6月底自己去 去兩星期😇

唔住里格？
大落水
一定要包車環湖一圈同食趙家灣 好人小吃

呢個真係未聽過
騙徒手法層出不窮

唔係

去到邊都有團可以跟 街上都好多旅行社
我就瀘沽湖環湖同玉龍都係客棧book
唔想比人呃樓上巴打推介淘寶團

我去個時真係淡季得好緊要 住啲客棧都無乜人 影相都幾隨心所欲
新年見到新聞話玉龍爆哂棚 揀啱日子去真係好緊要
廁所去去下慣左

昆明其實有無野玩

大陸就係咁架啦，同一樣野可以貴幾倍，不過出得黎玩，唔好太上心

LM
一月頭我都去咗一個星期
喺大理留左四日
連機票總共洗左二千幾三千
因為機票我買左pop up and go
同行有人識揸車 自駕環湖好方便
蒼山洱海真係好正
有首歌叫 去大理
去過或者諗住去都不妨聽下 幾有feel

其實我本身已經去過兩次
上一次仲去左沙溪古鎮
沙溪都係一個好純樸嘅小村
麗江古城太商業化 真係同佢無得比
我諗住之後會plan再去
我想去埋普者黑 香格里拉 同元陽
十二月尾昆明去普者黑嘅高鐵通左車
好像話一個鐘就去到 又一個世外桃源

里格好似多啲野 但大落水都ok嘅
環湖瘋狂影相

其實比預算用少左 旨在紀錄下

我係大理影婚紗相 平靚正

摩梭黃色果D餅完全冇味 (其實成餐都麻麻地
係雲南其他地方食正好多

嘩咁平 租車幾錢 好少聽人講自己揸
有首歌係麗江到大理都不停聽到 叫一瞬間 個幾日洗左我腦

越講越想去多次

個舊野都幾撚難食 白烚薯仔最好食

岩岩醒起好似叫青"禾果"餅 係餐廳食好撚好食

玉龍雪山果首

初初望落個樣似馬拉糕 放入口乾到吞唔落

黎緊暑假都會去雲南，想問有邊啲地方值得去？
去到個邊住酒店好定係客棧？
如果客棧邊間好推薦？價錢大概幾多一晚？
自由行好啲定好似樓主你咁跟下團周圍去好？

有無plan
想去一次grand tour

束河背包十年

睇到跌梨之後執返笑撚左出聲

返客棧前見到生果舖，買左幾個雪梨潤下，只係五分鐘嘅路程個膠袋竟然可以爛左，啲雪梨碌哂落地下，執返哂就返客棧，

做咩事

甘你老母咩on9 死撚開啦垃圾

D少數民族比較漢人係純樸好D。

8年前一個人去雲南流浪，其中係瀘沽湖heah左3個禮拜，D摩梭人見你一個人，通常食飯會叫埋你同佢地一齊食，唔會主動收你錢，你俾返錢佢可能都未必收。

其中有間客棧叫土司山莊，係趙家灣，個陣房價收我50人仔一晚。老闆娘成家都係女仔。我係個度住左成個禮拜，又食又住，同D女仔玩熟左，走時佢地連房錢都唔肯收我...仲送埋D佢地自己釀既酒俾我，搞到我勁唔意思。

唔好FF咁多, 佢地大多未成年! 佢D人好單純，我試過同一個12歲既女仔上山採蘑菇，有時真係有D擔心如果遇到壞人的話後果真係不堪設想...

佢地仲請我食D好撚貴既松茸! 勁好食!

就在這一瞬間，才發現，你就在我身邊。

3個禮拜

未plannnn

唔洗PLAN啦 隨心最好玩

究竟要比人係茶馬古道呃幾多次

茶馬古道 大多人中招

第一次自己去旅行就番大陸 真心有啲驚 但又好期待 應該今次會去多啲地方 下次就hea住玩 會住青旅 但一個包車好貴

瀘沽湖 我留左三日兩夜 你去幾多日啊？
我除左第一晚其他全部住客棧 暑假幾錢晚等有經驗嘅巴絲答你 據我所知淡旺季價格都差得幾遠
你有啲景點eg玉龍自己去同跟團價錢差唔多
騎馬個啲其實都要跟 最緊要格好價

我都想知咩事

8年前 依家唔知仲有無呢 開左條路好似商業化得好快

真係日日都聽到 返客棧我會唱

我係on9

拼車咪平啲 大陸比想像中安全嘅 入啲嘅地方唔似得深圳

不如去雲南住啦
反正樓主愛國

想睇下風景姐

全世界得一個國家可以去
睇風景定睇霧霾

認真 雲南天氣好好

每個地方風景都唔同 又唔係淨係去中國旅行
我心態係同去其他地方出國一樣 亦認為心態重要啲
好彩去個幾日都天清氣朗 無霧霾

第四日 瀘沽湖環湖

本身無諗住起身睇日出，但原來日出都幾晏，7點幾個時醒左仲未出。之後就係露台坐低睇日出，因為我地住湖景房，間房又有露台，一出去就睇到，好寧靜好舒服。

今日係book左架車環湖嘅，我地自知影相比較耐，廢是阻住人，就無拼車，一架車$300，如果拼車好似係一人$75，我地係客棧度book嘅，同尋日聽車隊講都係同一個價錢。我地前一日book個時客棧老板娘問我地想幾點出去，佢地早餐做到10點，房錢係無包早餐嘅，我地hea底唔想咁早出，老板娘話一係你地訓晏啲，陣間整蛋糕比我地聽日食。後尾佢真係整左蛋糕，仲熱啲牛奶又切橙比我地食。

之後師傅就黎左接我地啦。個師傅都好好，話想停佢就停比我地影，影好耐都無催。中途有好多個觀景台，到第一個觀景台個時都奇怪點解會有啲人坐係度，行前兩步就知咩料，全世界衝過黎叫你買蘋果買松子，啲細路把聲好慘咁有一秒想買，拿拿林影兩張相就走。情人灣都有啲阿婆或者小朋友，係咁跟住你叫你買蘋果，唔理佢都跟左我五分鐘。

瀘沽湖一半係四川一半係雲南，搭搭下就會去左四川。

不過個像有啲騎尼

去到走婚橋頭，師傅會係橋尾等我地，我地就自己行下影下相。

係呢間舖頭門口影左張相，佢地一見到就好惡問我影咩，後尾我地幫襯坐低食野態度完全唔同。sorry囉

呢個𡃁仔好搞笑，睇住佢好開心咁玩，見我地行過兩秒變面「買蘋果吧，買一點蘋果吧」

行埋走婚橋就上返車，環湖路程淨返少少，大概5點半返到客棧，hea左陣就慢慢行出去搵食。搵間見幾多人就入去食。

啲菜苦嘅，但個紙包魚好好食
落完單佢帶我地去揀魚，揀啱就秤下幾重幾錢，佢撈起左條無啦啦撻佢，我地眼都突撚埋 ，咁秤下見個size同價錢都ok就話要啦，佢竟然話：都死左咯

Day4完
－待續－

幫推

啲相好令 全部後期用app較色？

?
旅行靚景黎講支那係世界級

講得出呢句你見識都好少下wor

睇完想同屋企人去下

洗鬼理D未出過國既反社會廢青咩

風景都係用vsco執

lm有時間再睇 茶馬古道真係好多人一開始會中招 我都係 諗住200都算正常 一入城屌你60蚊包餐飯 仲要比佢帶左去個爛廟捐左100 但雲南真係好正 有機會都會再去

去啦 係幾悠閒 唔洗趕行程嘅地方

和和氣氣唔好鬧交

可能見我地280都諗咁耐 無帶去廟

啱啱google左 好撚靚

好想去啊 岩岩check hkexpress 2月尾去 3月中回程 機票$800

未必搵到人一齊去 而又未試過自己去旅行 好糾結

我已經諗住買2月28去3月12番既機票但係比hkexpress封左我ip話咩 "我們檢測到過大的網絡流量從你的IP地址來" 依家要等到6點先解到

東亞卡仲有8折喎

岩岩終於買左不過係改左13號番 12號要千幾,前排比你地D post搞到勁想去

補圖pish ：

十幾日可以慢慢玩

五毛 開口埋口第一句就講和諧 真係蚹蛤蟈蜻
反共係每個香港人嘅責任 唔覺有問題
無膽反抗嘅人先係廢青

咁撚樣都五毛 唔想係呢度嘈又唔撚得 遊記post唔係睇遊記死返出去啦 阻住其他人睇
反抗？你唔去支那就係反抗？定係你做左啲咩好巴閉嘅野去拆中共台？
btw搞清中國同中共係乜野未？

淨係覺得你係到盲反
政治問題同旅遊價值跟本係兩樣野黎
你根本係到以偏概全

我想去十日 但係女朋友話太多去七日

好撚正好想去呀！
樓主出po出快d啦

你訓撚醒未啊柒頭？反共反撚到連旅行都唔去嘅話你咪撚係你老母閪出黎啊笨柒 ，家下樓主剩係post啲相打下遊記都俾你條垃圾批鬥。
反中共同反中國係兩回事黎

雲南d人好鍾意追住你黎sell野 煩到仆街

有緣西藏見

Totally agger

長有長玩短有短玩 同埋七日都唔算短啊

出啦出啦 陣間出

會跟住你行好耐

第五日 束河古城

係房暖笠笠都唔知出面咁凍
有條友經過冼腳 無留心搞到笑左出黎

話說前面講過回程時有啲問題，是咁的，我地係瀘沽湖三日兩夜，今日就走啦，咁黎個時師傅都問左，好強調走前一日朝早11點要wechat佢confirm聽日走。咁我地好準時聯絡左師傅，佢覆話陣間覆我聽日幾點等。但係，佢一直都無覆到，問左幾次又廢是係咁催佢。點知佢第朝十點半先覆，話11點上車，其實我地都預備好架啦，但就真係炆左啲，如果唔識自然醒就唔洗走。點知11點佢地又遲到，好彩諗諗下無理佢，出去食左啲野，食飽返黎佢都未到，最後12點先到。架車又勁逼，坐最後面啲行李好似要冧落黎。

我地呢日住束河古城，靜靜地人少啲同麗江古城唔同feel，成間客棧都係得我地兩個。老板係個伯伯黎，一到束河係佢叫我地去佢客棧睇下，沿路話我地知間客棧係佢個仔起，佢係大學讀完書返黎起左間客棧，從叫佢笑容睇得出佢對個仔好自豪。呢幾日客棧啲人都會話早幾人都有啲香港人黎啊點點點，但點解咁多日我地一個都無見過。

聽日諗住去玉龍雪山，之後就去大理啦，係客棧見佢可以安排團就去問下。但好不幸地，玉龍個大索道聽日竟然檢修，而我地諗住後日就去大理，大理留兩日，如果一日又好唔夠，最後唯有去中索道。

大腸米線

係束河成個感覺好放鬆，行行下見到日落嘅雲彩好靚，個排香港啲霧霾好嚴重，好耐無見過咁靚嘅晚霞。呢晚就係束河周圍行下輕鬆咁度過。

係束河都有啲酒吧，夜啲揀左間坐低，叫左兩枝蘋果啤酒，埋單$130，全日最貴就係呢兩啤酒

呢日無咩做 比較短
Day5完
－待續－

客棧隻狗 好乖好得意

小寶貝？
期待著你的回來 我的小寶貝
租車好似一個鐘40
係大理火車站一出就有電動車租
因為我識得本地雲南人 所以佢地揸
其實佢地都係啱啱學無耐
不過路都OK 唔算難揸！

雲南d米線，定香港d雲南米線好食d？

好正
雲南海拔高 啲雲睇落一片片好似綿花糖

一瞬間
就在這一瞬間 才發現 你就在我身邊
識本地人食野都應該平啲

雲南 我覺得

日日都好好天 天好清

記住番大陸千唔好當地搵團跟，中伏是常識吧
由其雲南省，旅遊大省，交通配套非常成熟，一定要跟，淘寶最好，因為佢地怕bad comment

旅行就係體驗文化
去鬼國旅行 我 祝你好運
假食物 假景點 昆錢 重金屬水 霧霾 爆炸品 遍地黃金 大媽舞 全部都係現代中國文化

你去我唔會阻你 不過

講景色 冰島 澳洲 馬爾代夫 大吧地方秒支那霧霾啦

講文化 日本 埃及 都未到支那啦

一有事就叫人唔好政治化？ 你同淋病元秋果班人有咩分別呀

你生活於人文社會就一定要面對政治㗎啦
仲特登去親近中國
支那人係賤民低等文明 民智未開
支那人存在就係一種污染
無錢咪去長洲玩囉屌
香港水平下降就係多得你地

支那人及去支那嘅旅客死全家

旅行同政治冇關都講得出，你啲政治潔癖撚咪又係世界仔一個
到時有咩著數第一個爭住上去奶呀

祝你喺鬼國日日俾人呃 食多啲支那工業食品
吸多啲毒氣

講得出呢句就收嗲啦
重申唔係駁唔到你 係唔想係呢個post嘈

你話比人呃錢個啲我承認 但係咪淨係支那先有呢個問題我又唔覺
去泰國餐廳有兩個餐牌 越南玩越野車去到好遠你唔買相唔帶你返去 假食物台灣都聽得多 等等

而且霧霾係北京好嚴重 吹北風嘅時候吹到香港都遭殃 而唔係成個支那都有呢個問題 了解多少少先攞出黎做一個論點

你上面因爲我去雲南得出結論話我愛國 咁去冰島 澳洲 馬爾代夫旅行係咪又愛哂呢啲地方

我篇遊記標題都已經寫明係被騙 你覺得我有意鼓吹支那人民質素好？我只係將自己嘅經歷打返出黎 由頭到尾強調嘅都係風景好靚 何況每個地方嘅風景都獨一無二 你會唔會去左日本就唔去冰島？
你話我係五毛 除左我去左個旅行同打左個遊記仲有咩證據？叫你唔好係度鬧就五毛？香港水平下降可能係因為你呢啲唔理三七廿一就屌左人先嘅人

btw你係呢度打咁多野就係你所指嘅反抗？

中國d景真係好正
好平就可以睇到好多靚野

樓主唔好上心 等你打埋啲遊記

其實事實係支那都有好客既人
唔講其他野 我去果陣食親餐廳都唔收零頭
住客棧老闆沖埋茶同我吹水吹足粒幾鐘

你覺得香港就冇黑心食品 會唔會太天真

繼續念力抗共啦

BTW 樓主上面隻HUSKY係咪大理某客棧架

腥港愛國人士 請你地面對現實 2017年係時候醒啦 仲閉門打飛機 你地俾香港人屌到反晒皮

冇錢旅行去長洲/南生圍咪算囉
窮仲要特登去俾人呃
然後覺得好威要公告天下
俾支那人呃證明你智力仲低過支那

你不停拎其他野黎講 我覆你你又拎其他

你無比佢呃唔係你醒 係你無去 唔代表你智力高過人 可能你去其他地方旅行比人呃左都懵然不知 就覺得自己好醒好勁

又話人腥香港人又愛國又五毛 你搵啲實際啲強啲嘅論點好無 你以上講嘅我都差唔多回覆左 唔係攞個名詞出黎鬧人就係 你啲論點好低質

咁認真覆你都覺得自己on9 問你做左啲咩反抗又唔答 淨係自己係度講 其實係咪唔洗覆你比個平台你講就得 等你覺得自己做左好多野 對香港有好大貢獻

係瀘沽湖啊 阿拉斯加 成個人咁大隻

淡季去好寧靜好悠閒

夜晚出post
仲有幾篇就完

其實中國有好多小數民族文化
全部都好有特色好有文化
好早已經有文明思想
好似納西族嘅文字係現全世界上唯一仲用緊嘅象形字
又好似獨龍族以前女人嘅紋面文化
我覺得呢啲都好有文化價值
雲南又係小數民族多嘅地方
可能你對於呢方面無深入了解先會造成誤解
作為一個連登仔 當然愛國唔愛黨

係 啲歌好洗腦
食野其實無平啲 但搭車有本錢講價

第六日 玉龍雪山

尋日係客棧報左個團，因為我地無電話，老板好好留左自己電話再帶埋我地去上車。個團係細團黎，6人一團，包午餐，$340，上大索道好似係$500。買飛學生$60成人$120，個團一早比左錢，買飛平左佢仲主動退返。

好難食嘅早餐

佢包埋大大件雪褸同一樽氧氣，但個日幾暖，褸同氧氣都無用到，影相時拎住哂啲褸

中索道上到去係37xx米，行樓梯會索氣啲但無高反個啲問題，仲因為好趕時間跑左幾步。其實中索道係無咩野睇，離個山都仲好遠，不過係自己唔好彩，一日檢修都咁啱撞正。落山之後就食午餐，又係土雞，仲有臘排骨，邊爐食完啲雞同排骨仲可以加。

前面都講過我地影相比較耐，而好不幸地團友們都係用眼觀察用心感受個啲，佢地無乜影相，淨係行下，我地就好趕好趕。後尾去到藍月谷因為影得太耐仲要跑住咁走。藍月谷真係好靚，前面啲水咁藍咁清後面仲有雪山。

完左呢個團我地就去火車站，諗住睇下趕唔趕到4點火車去大理，師傅都好盡力趕，但去到已經停左賣飛，下一班車係8點，無哂坐位，買左硬臥。$5擺低左啲行李係火車站，求奇搭架巴士出返去搵野食。途中見到呢個奇景，親眼睇好有世界末日feel，不過影唔出個個feel

去左個唔知咩市場落車，個市場原來係街市，周圍行下之後食左個過橋米線，咁上下就返返去火車站。車程個幾鐘我都訓到著哂。

差唔多到站，攞返行李個時有個江蘇嘅男仔撩我地傾計，原來佢係係大理玩左成個月去麗江玩左排再返返大理，好似好熟路，茶馬古道比人呃左都係佢講我地知。

落車佢叫我地跟住佢，好擔心咁話送我地去客棧，驚我地拼車又比人呃，之後我地一齊拼左車出客棧個邊。佢明明係住古城東門我地係南門。客棧個門口好難搵，又幫我地打去客棧等啲人出黎接仲送到我地去，我地無電話嘅話真係未必搵到，好多謝佢，咁佢見我地settle好，交換左wechat就走左。

同車仲有個杭州人，佢未訂客棧，唔想比拼車個個人煩就跟左我地住。我地客棧walkin要百幾二百蚊，我地前一晚係攜程訂係$50，客棧都比佢$50住，佢話攜程唔知點解會變左$50，咁客棧各樣野都好好，又覺得自己好好彩。

我地去到客棧其實都10點幾11點，check in完話陣間可以落黎飲杯茶，我地不虞有詐咁放低啲野就落去，誰不知咁就搞到我地1點先到返房。佢一開始吹下水又講下啲團，咁都ok嘅，我地都有興趣，但佢識太多野啦，每個景點都用歷史堂方式介紹一次，一上上左兩個鐘歷史堂，我地最後約左一個團後日去，聽日做廢柴hea一日，杭州男精力充沛所以聽日都報左個團。之後終於返上去訓啦

Day6 完
－待續－

中索道真係廢到
上唔到大索道真係可惜,我當年上到去喊出來,高反出晒來,要係餐廳吸氧氣,好辛氣,完全冇行上去,入面都好多人,之後等到D朋友落番來就搭纜車落番去,落到底先舒服晒

無人睇自己悄悄地打埋佢

第七日 古城hea遊

今日開始個肚好脹好唔舒服，朋友訓到12點先起身，起身就去古城食野。

古城有啲舖幾得意好似市集咁有啲手作野，內裡裝修都幾特別。佢地係枱面擺個盒自己比錢，無人睇住，啲盒都真係有錢嘅。

行到四點幾越黎越唔舒服腳都軟埋，就返客棧抖下夜晚再出，返去嘔左不突止，隻鞋仲裝住哂，我都想笑柒自己 ，好唔舒服仲要洗鞋。

晚餐因為約左杭州男所以都照出去，著住人字拖。係等杭州男嘅時候撞返尋晚好好人嘅江蘇男，叫佢一齊食飯佢勁怕醜話唔係咁好，一齊行左陣，仲買左啲生果請我地食。

無啦啦睇到煙花
等等下個肚越黎越唔舒服，食完飯返去終於屙到仆街。一晚已經屙左幾次，取消埋尋晚報左嘅團。

第八日 找廁所
今晚就返昆明啦，11點火車，去到昆明6點，9點飛返香港。但一早起身已經開始屙，好抱歉搞到無哂行程，本身同杭州男一齊玩，都睇得出佢好期待，但屙到甩左底。因為佢都係今日走，佢尋晚仲送左兩杭州帶黎嘅餅比我地，一人一盒。

訓醒又行下古城

三排麻雀 唔知點玩架呢

之後去左洱海，蒼山都無去到。不過洱海好似無想像中咁靚，唔知定係因為屙到無心情欣賞。之後就搵間cafe坐左大半日，所以呢兩日大理嘅行程係毫無參考價值

6點幾又未肚餓，客棧有得叫人黎揼骨，我地就揼左一粒鐘，揼完先食飯。揼骨前我friend先諗起自己帶左隻好洗得嘅止屙藥，食完一陣個肚真係舒服左，揼揼下屙堆最勁嘅一次之後即刻有返胃口，就出去食晚飯

呢間好大又好多人幫襯，又真係幾好味，個砂鍋魚無得頂。食飽就差唔多去火車站，客棧幫我地叫左架車，$40客棧到火車站。

火車訓醒就到昆明啦，一出去就有接駁巴士去機場。我地啲postcard一早寫左，但仲未寄，諗住係昆明機場寄，點知去到問人，話郵局撤了，勁傷心 ，結果返黎香港先寄到。

－完－

睇左幾個雲南遊記, 搞到都心思思想去
不過返工又未必去到咁多日
同埋感覺模式同平時去台灣日本好唔同 (淨係去過呢2度 )

交通住宿local tour係咪都要去到先係客棧BOOK? 定係淘寶買左先?

唔係大陸旺季（51，國慶）根本唔駛訂先
因為供過於求

揀啲地方少少地去5-7日都得啊 我覺得雲南純睇風景 好適合放慢腳步輕鬆下 無話一定要一次去好多嘅

tour上淘寶穩陣啲 明碼實價
但淡季嘅話住宿你去到揀啱心水先都得 可以睇左房先決定住

雲南好正 去完成都下一站就去

絲打，有冇WeChat?

nga969597

巴打，呢隻filter係咪vsco clean?

羅拔臣巴打

小妹想問下你坐大陸火車嘈唔嘈?
大陸火車有無規定熄左燈唔俾大聲講野?